訂婚戒指品牌

有咩訂婚戒指品牌推介？ 十萬個Thanks

卡地亞

訂婚戒指同求婚戒指係唔係一樣
小弟第一次結婚，求高手指點

自己設計一隻

有諗過 知唔知大概幾多錢

又幾有意思又好玩
但女朋友會唔會唔受屌

萬幾蚊左右

都幾抵屌 以為戒指會十幾萬

你呢對係婚戒唔係鑽戒，頂到盡幾皮嘢搞掂

好多人買i primo

你要結婚對戒定求婚鑽石戒指呀？
求婚個隻睇粒石幾大咩質素啦
普通設計都係四抓咁上下
除非你女友想要有牌子個d

以為係一樣 見啲女人結婚影相會拎起隻手bling bling bling

mark底先 大概幾錢倒？

我諗⋯⋯應該對戒同求婚戒指都要
究竟要洗幾多錢

買Ipromo 不如買名牌
我指卡地亞tiffany van cleef chaumet 個啲
I promo 手工一般
你落完放大鏡睇再去名牌睇下就明
日本仔出得國手工好一般
我意思係mikimoto都好一般

我建議係你去樓上舖買Gia 證書就得

Oh, Ching你要total買3隻戒指。
首先一隻鑽戒求婚用, 要有咁大得咁大, 有咁貴得咁貴, 視乎個人能力。最大難度呢度, 要做好多資料蒐集。

如求婚成功後, 再一齊同未來太太去買一對婚戒, 呢一對就買有牌子嘅例如卡地亞。呢對就頂盡幾皮嘢。

mark底

睇嚟要做好多功課 仲要儲好多錢
究竟鑽戒有咩用 女人結完婚會戴咩？

訂婚係個人
由2至30萬都有
如果你4-5萬買頂級牌子
0.40-0.60卡咁上下
如果樓上舖計
1.00-1.20卡咁上下
視乎實際質素而定

對戒建議一對8000蚊以上
有啲好平不過唔建議
因為挖空或者太薄

頂級名牌間間唔同
約15000-35000左右一對
有啲款隻都30000-50000
視乎設計，鑽石多少或成色而定
好似卡地亞某啲款其實8000-9000有一隻

一定會戴，show俾啲姊妹睇，三姑六婆睇，評頭品足，etc.

睇你買咩石
咩色 清晰度 切割方法 幾多卡
靚色高清靚切割1卡 起碼過3皮

鑽戒就睇你粒石幾錢啦
唔同grade唔同大細都唔同
通常去珠寶店會跟你budget做
或者問朋友有冇相熟珠寶店費事你買石比人呃
可以買左石後搵其他店做設計都得
根據粒石價錢可以差好遠
唔夠一卡可能一萬左右
一卡又可能三至五萬到
真係睇grading睇Gia先知
有牌子既鑽戒當然on top再貴d啦

對戒最平無石既可能三五千有一對
或者靚少少你預萬頭啦
大牌子就預兩萬以上啦
或者可以去workshop diy純銀對戒
好多選擇，你求婚成功後先慢慢商量

求婚鑽戒我建議唔好買大牌子，因為粒石一定細，同埋mark up太勁，冇人會咁買。反而粒石嘅大小同質量最緊要，要做啲research.

問下佢點諗先
有啲人鍾意鑽石大粒 唔介意無牌子
有啲人寧願無鑽石都要牌子野
有啲人鍾意簡約 有啲人鍾意設計好花巧
你真係想佢滿意嘅話要同佢傾下

通常都係一隻求婚 （鑽戒）
一對結婚 簽紙之後戴（通常揀款式相似 貴金屬 日常戴）

價錢普通一卡6萬上落睇你要求
有牌子嘅預貴大一截
貴金屬結婚嘅 最貴通常10,000樓下 鉑金

你要有budget 再加個款式 先比較容易推薦到品牌
如果唔係好難搵到想要嘅

第一次結婚
講到好似之後會再結咁

搵freelance設計師做，鑽石散買，平一半。

過程好撚簡單，設計師係電腦畫好stl檔案，send俾工場整，工場多數係大陸，（工場過程：直接3d打印機印臘模-》倒模成形-〉拋光-》順風返俾設計師，香港鑲石，完工。

金/石成本：自己查返金價&石價就知人地食水深唔深，全部好似股票咁有得查。

人力：設計師你自己傾設計費，大陸咁樣整一隻扣除金屬成本最多幾舊，我以前係睇件野煩唔煩黎報價，簡單野最多幾粒鐘畫好，覆雜野例如動植物就貴d。

對戒可以簡簡單單莫比烏斯環or好似上圖咁lacer印圖。

利申，已離開呢行3年。

咁聽落對戒反而唔難 難在隻鑽戒

女人好複雜

好似好高深

其實我比較怕麻煩 周圍搵人整要做太多功課

以為大牌子好多人買

一街都係 可以玩換妻

好難講嘅又

靚色高清靚切割1卡 3皮??
我想要10粒

日日戴聽落抵返哂
多謝分享經驗 會避開嗰間

師兄成件事太pro

去左美麗華有間叫dawn ge鋪頭買
入面有好多代理牌子幾靚幾特別

對戒唔建議買大牌子
咩I prXmX , 卡地X果D
我自己最後去左forevercouple買
全部自己設計.....一定唔會撞款, 又有咩3D CUT
如果連對戒都撞款.....我個人覺得好柒
同埋對戒都唔建議要咁多石......

對戒撞款有幾柒? 自己鍾意就得啦

過3皮

咪係
根本無人會望你隻戒指

戴唔戴要睇粒石夠唔夠大

有朋友試過同公司
有3 pairs人撞晒同款對戒......
全部統一卡地X 經典款
個人覺得比得咁既價錢....咁易撞款就有點兒那過

我就搵珠寶公司(小店) 分開訂 戒托同鑽石,
先訂鑽石,之後造戒托,
鑽石有GIA ,
戒托訂做,不過無牌子,
但可以上網搵D外國款,照抄/再加改,
佢會出3D圖比我,OK就報價 先再做

Budget ok的話harry winston啲鑽最靚
款就卡地亞 Vancleef最大路最岩港女
但啲石低質啲

訂婚戒要石頭架

想係bluenile 訂石香港造戒
有冇巴打有經驗

Mchaumet

Diu打錯
Chaumet

買得卡地亞預左啦，多人識威啲丫麻
買Luxury brand都係想人有我有姐
Btw Forevevr couple手工好柒好大陸同啲料
日本牌子個線條同手工靚好多同埋都可以訂造

頭先望一望原來真係大陸野仲有間叫darry ring都係大陸問佢咩牌子佢會答香港註冊公司

香港人老細黎
手工好柒? 唔覺
d 料可以講下有分別咩嗎

有間黃店叫Belgium Diamond House，D設計都幾特別好華麗
你可以望下
非打手，冇幫襯過，純粹follow佢facebook

Chaumet la一定

九月買咗而家都仲未到香港
好彩係一月propose

佢自已個網寫明上海仲要殘體字
佢啲款好似十幾年前旺中MK款又粗又厚望落好頓

而家好多都有得訂造唔會揀佢囉啲料又冇賣點
可以睇返上面我有講唔同質料嘅分別
你再睇下自己嗰對咩質料（冇估錯應該18k?)
Btw咁到底佢啲戒指邊到造？

Van Cleef & Arpels

呢個系列教人揀戒指
你諗到自己想要咩先搵品牌啦

對戒買咗Niessing依個牌子
貪佢可以自己揀晒所有野
可以上佢網睇下
我兩隻加埋2萬9左右

18k, Pt乜都有得揀
話明自己設計仲講咩Mk款
基本上係任你點設計
我點知佢係邊度造

但我覺得其實最緊要係個款多過個牌子囉

就係見到佢啲款咁柒都知咩事仲點會想訂造
手工唔靚做出黎個型同線條都唔會靚
Pt 好多都有，但唔係度度做到個硬度（非coating嗰種）
幫襯完連邊度造都唔知btw見到殘體都知咩料啦
好多大陸牌子扮香港野（賣眼鏡都有間叫aojo 又係大陸扮香港，扮極都硬係有陣柒味俗味）

求婚戒指即係大大粒石果d，呢d 睇下你gf 有無平時提過下有咩要求啦。通常港女都係要一卡㗎喇。

結婚戒指就唔洗石嘅，不過呢度問都無咩意思，一定係你同你老婆一齊行街揀㗎啦。

仲有，結婚戒指係日日戴住嘅，唔好貪名牌。一定要自己戴得舒服。

結婚一生人得一次 麻煩少少又有咩所謂 最緊要令你太太感動

通常啲人係咪要求求婚嗰隻要有鑽石好靚咁

要問你喎

要問自己條女囉。
呢d 一定要平時陰d 陰d 試口風。

好多表面上唔貪錢唔貪名牌嘅女仔反而會對求婚戒指好有要求。調返轉又有d 女仔覺得求婚戒指平時唔會戴，買太貴好浪費。

真係個個唔同無樣睇。

咪玩啦，邊有人結婚戒指買純銀。日日戴㗎，純銀兩嘢就又花又變形又氧化。

去d 專賣結婚對戒嘅地方揀啦。iPrimo 果d，另外Aluxe 都唔錯，成隻戒指都可以customize。

呢樣嘢無可能係一條友自己上網study，一定係求婚成功之後同未來老婆一齊周圍揀。

你不如話過10蚊

求婚果隻一係就大牌子 (tiffany/Van cleef果堆) 你預比公價表 mark up 多 50-100%
一係就搵D樓上舖，網上search好多。鑽石就一定睇GIA證書..攞介子對番個number就實唔會假。
你預而家 1卡 30K-70K 不等(睇色/淨度/cut) + 鑲 3K - 10K (睇有無碎石)

結婚對介唔洗你一個人睇..你女人會同你一齊去婚展選
卡地亞經典無石款 15K 一對左右
買其他牌子 Iprimo/Aluxe 果D 大約都係10K

求婚：2萬
結婚：2萬2隻

Tiffany 簡直係痴線。
同一個quality 嘅石可以貴出面成倍。
你戴上手又無人知係Tiffany

隔離post 講bluenile 其實都唔錯，真係平同埋全部係GIA。

對戒我覺得D 名牌唔好戴又唔靚，卡地亞，tiffany 都試過晒。不過講真無論係求婚戒指定係結婚對戒，其實都應該交比女人話事啦，咁樣係對你係最好嘅

我當年係買卡地亞 love collection.
最平3萬幾 去到十幾萬都有 因為呢款唔適合太大粒石
如果其他系列可以更貴
主要係睇你要咩石

應該係求咗婚先睇對戒/結婚戒指下話

婚戒日日帶 通常女款就算揀有石都係細細粒唔凸起(show off格另計)
luxury brand官網唔齊款但係都可以望下先 例如cartier最平$6800都買到一隻鉑金

你講過10蚊實得嫁 不過你興咁樣同人預budget?

純銀有咩問題？帶咗幾年都無咩特別氧化
平時最多用洗銀水清潔下

本質上，銀具有不錯的延展性，近幾年流行的手作飾品，也多以銀作為主要材質，初學者在簡易的指導下就能自行創作出屬於自己的作品。

然而，良好的延展性同時卻具備堅固性的不足的特性，因此若是長期配戴，則比起k金、鉑金更容易產生刮痕、變形；也因為堅固性不佳，因此應避免挑選具有鑲嵌寶石的款式。

此外，因為銀的化學活性較高，因此在日常的配戴下就會逐漸產生黑斑；雖然使用拭銀布可以讓黑斑消失，但需要定期保養、拋光也是件令人困擾的事。

簡言之，銀並非不適合作為戒指的材質，但綜觀上述的特性，便是「銀」僅多做為飾品，而非婚戒、對戒材質的主要原因。

自己用覺得無問題咪得，日日戴咩質地都花啦
花小小又有咩問題？個個用放大鏡睇你隻戒指？

咁你咪用銀囉最緊要自己覺得ok。

不過我可以話你知現實係無乜人會用銀做結婚對戒囉。
你去卡地亞又好，iprimo呢d專做結婚戒指嘅又好，你會發現你唔會買到銀造嘅結婚戒指。就算你鍾意銀色，都會係用platinum。

你堅持要銀嘅，唔係完全無，但係你選擇會少咗最少90%囉。咁限制自己有咩意思呢。

.

見你咁肯定無人會用銀做對戒
而家就係有用家話你知係有人用銀做對戒
下下要去卡地亞呢d大brand買咩？我係tiffany都買到銀戒喎，唔覺有幾少選擇
你唔用就唔代表無人用嘅，變唔變形呢d就廢話啦
好地地咁戴都未見過佢變形

所以我咪話你鍾意銀咪銀囉。

你自己去婚戒專門店睇下，例如iprimo揀下wedding band嘅款。

去數下有幾多個款有出銀嘅材質。（我random睇咗10款，無一款可以用銀）

其他材質就咩款都有，而銀除咗平少少之外完全無任何優點。我睇唔到推介嘅理由。

所以如果你話你用緊銀造結婚對介，我就唔會批評你d咩。但係樓主問我就一定會提議佢唔好考慮銀。

d大brand點解sell對戒唔用銀？因為佢真係太平
其他material可以mark up幾倍，卡地亞素圈款已經8千幾一隻，去普通金舖唔洗8千已經買到一對
銀圈只係千幾蚊隻，

考唔考慮銀好視乎個人，大把人去手造銀對戒
我自己就因為鍾意銀會黑會氧化唔洗咁令身
凡事都唔洗一竹篙打一船人，勁肯定無人用嘅

你同人講 高清靚切割1卡
3皮野叫做預budget咩
叫得高清起碼 D-F & VVS2 起跳 , 靚切割起碼 2個 EX
而家最平果隻都要4字尾

我真係寧願你講10蚊起啦

每個人對結婚戒指嘅意義都有唔同理解，有d人覺得好形式化，唔戴都無所謂，花少少更加無問題。

但我我同我老婆都超級重視戴結婚戒指嘅意義，所以完全係唔會考慮用銀，因為真係太易撞花同黑。

而最大問題我都講咗，你要用銀造結婚戒指，選擇就會邊緣化。揀過結婚戒指就會知，雖然好似有海量款式。但係真係合兩公婆心意嘅往往都係得一兩款。選擇盡量多d係好事。

你人工搵幾多？ 買2皮咁少

至少買一卡 信我

30000 > 40000
40000 > 10
咁樣叫預budget

起碼過30000 姐係坐底30000
你起碼10蚊 , 100蚊 1000蚊 都係你個range
不過你要捉我字蚤就你喜歡啦

你講10蚊起碼比人地知你玩膠
你講得坐底3萬蚊..姐係同人講緊高清靚切割1卡 真係有可能3萬買到
定係你既審美觀同人唔同? G colour VS1 打後既都可以叫高清靚切割

人地認真問緊budget
你就話3萬蚊起跳
點知市價係5萬蚊起跳

人地真係跟你個價去儲錢計cost就真係企撚左係度

非專業 但最近買宗訂婚戎有少少心得可以share
基本上訂婚戎係睇粒石
粒石要睇幾多卡 顏色 淨度 同 cutting
愈大 顏色愈白 淨度愈高 cutting愈好就愈貴
例如你有4萬budget
可以選擇一粒1卡 但顏色偏黃 同有明顯黑屎既石
或者一粒顏色白 無黑屎 但得0.6卡既鑽石
至於cutting 我揀嗰時無見過唔係excellent

如果你無偏好既話 就最好買1卡以上
因為班女人比較時 九成九只會比較粒石既大細
好少會比較顏色同埋拎放大鏡去睇淨度
同埋收藏鑽石既通常只會收藏1卡以上既石(張GIA都會大張啲)
所以會保值同升值潛力都高啲（聽賣嗰個講）

budget就睇個人 我覺得用大約3個月人工就啱啱好
即係你每月搵2萬 訂婚戎就買6萬左右
每月搵1.5萬 訂婚戎就4.5萬左右

迷雅鑽

人造鑽最抵屌

黃店樓上鋪，又平又唔會hard sell

搵$5000一個月咋
捱咗一年隔夜腸仔包先買得起
因為我真係好愛我老婆

所以我之後又捱多半年隔夜雞尾包
買咗條萬幾蚊 cartier 頸鍊俾佢